\begin{frontmatter}[Dedication]
    \centering
    ``Ohana significa familia, y tu familia nunca te abandona, ni te olvida.''\\
    ``Ohana means family, family means nobody gets left behind, or forgotten.''\\
    -- Stitch, Lilo \& Stitch

    \justify
    Malle santa, cuando te hablé desde el trabajo para darte la noticia me dijiste que siempre lo supiste. Recuerdo que lloraste en el teléfono, se te cerró la garganta y a mí también. A diferencia de otras veces, no pudimos platicar mucho porque nos quedamos sin aliento. Así que le hablaste a abuelita Raquel mientras le hablé a papá. Madre, David y yo te debemos tanto que no podemos repagar en mil vidas, pero ten por seguro que eres nuestro ejemplo a seguir. Nuestra madre chingona y chambeadora, solo hay una y como ella no hay ninguna. Sin tí el mundo sería un lugar más cruel y pobre, no merece un ángel tan grande y puro como tú.

    Dad, ``Igualito que tu jefe, wey.'' con tu risa característica fue lo primero que dijiste cuando te avisé ``Sí dad, igualito que mi jefe.'' entre risas respondí. Como siempre, no platicamos mucho pero esta vez porque le querías avisar a abuelita Teté y a mis tíos, y yo le quería avisar a David. Pensé que seguirías aquí para carcajearte al verme en la túnica ridícula, así como lo hicimos nosotros cuando te vimos a tí en la tuya. Escribo esta dedicatoria antes de acabar porque una promesa es una promesa y esta madre la voy a acabar. No te tendré para pedirte consejos y contarte mis avances y tropiezos. Pero a veces pretendo que me escuchas mientras intento comprender o arreglar algo. Te queremos y te extrañamos muchísimo. Buenas noches, dad.

    David, ``Te mamaste we.'' me dijiste cuando me abrazaste al llegar a casa después del trabajo el día que me aceptaron. Me has hecho un chingo de falta ojete, te extraño mucho we. Perdón por no hablar tan seguido, pero me duele colgar we. No estoy tan chisqueado como mamá pero siento feo cuando terminamos de platicar. Me gusta mucho ver tus streams porque me recuerda un poco a sentarme a tu lado a verte jugar\ldots{} o a cuando veíamos Twitch juntos y veíamos a TB missing legal.

    Esto es para mi Ohana por sangre y por elección. Ustedes creyeron en mí cuando yo no lo hacía. Me empujaron a ser mejor. Me extendieron la mano cuando nadie más lo hizo. Me hicieron reir cuando solo sabía llorar. Gracias por hacerme quien soy.

    This is for my Ohana by blood and by choice. You believed in me when I did not. You pushed me to be better. Offered me a helping hand when nobody would. Made me laugh when all I knew was sorrow. Thank you for making me who I am.
\end{frontmatter}

\begin{frontmatter}[Acknowledgements]
    \centering
    ``You can always judge a man by the quality of his enemies.''\\
    -- Oscar Wilde

    \justify
    I did not get here alone. Truly I don't have much idea what I did to deserve the help and encouragement of such an eclectic mix of awesome people. The list is long, but like the proverbial beating of a butterfly's wings, there is no telling where I'd be without the aid and support of these people.

    % TODO: #1 
    \begin{itemize}
        \item Ed and Angus
        \item Fusion CDT
        \item Harris-Manchester
        \item CONACYT
        \item Anatoly Kolomeisky, John F. Stanton
        \item Isla
        \item Clan del Rano Sentado
        \item Goosehood
        \item Kopse Lane Krump v1.0 v2.0
        \item Kristmas Karnage: n
        \item OUPLC: Perhaps the heaviest things that we lift are not our weights, but our feels.
        \item Damian Rouson
        \item Bruce Bromage, Haiyang Yu, Fenxian Liu, Daniel Hortelano-Roig, Junnan Jiang
    \end{itemize}

    I guess I'll content myself with being judged unfavourably by the world.
\end{frontmatter}